\begin{enumerate}
  \item Il s'agit d'un problème multiplicatif.
        \begin{itemize}
          \item Prendre une fraction d'une fraction revient à multiplier les deux fractions entre elles.

                $1 - \frac{7}{16} = \frac{9}{16}$ d'eau restant le matin.

                $\frac{4}{9}\times \frac{9}{16} = \frac{1}{4} $ d'eau bue à midi.

                Finalement, $\frac{7}{16}$ d'eau bue le matin et $\frac{1}{4}$ d'eau bue à midi.
          \item Réduisons les fractions au même dénominateur :

                $\frac{7}{16}$  et $\frac{1}{4} = \frac{4}{16}$.

          \item Calculons la fraction d'eau qui  reste dans la bouteille :
                \begin{align*}
                  1-\frac{7}{16}-\frac{1}{4} & = \frac{16}{16}-\frac{7}{16}-\frac{4}{16} \\
                                             & = \frac{16-7-4}{16}                       \\
                                             & = \frac{5}{16}
                \end{align*}

                Donc il reste  $\frac{5}{16}$  d'eau dans la bouteille.
        \end{itemize}
  \item Sachant qu'il y avait  $\Capa[cL]{64}$, on peut calculer :

        $\frac{5}{16}\times 64 = 20 $.\medskip

        \textbf{Conclusion} :  $\Capa[cL]{20}$ restent dans la bouteille.
\end{enumerate}



